<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on melmoth&#39;s wunderkammer</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on melmoth&#39;s wunderkammer</description>
    <generator>Hugo -- 0.148.2</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Willingness to Play: Rolling the Dice in Disco Elysium and Georges Bataille</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/bataille/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/bataille/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;This text is my own english translation of an article originally published in&lt;/em&gt; Mardones, A. (2024). &lt;em&gt;Willingness to play: rolling the dice in &lt;em&gt;Disco Elysium&lt;/em&gt; and Georges Bataille&lt;/em&gt;. &lt;strong&gt;Laocoonte. Revista de Estética y Teoría de las Artes&lt;/strong&gt;, 12. &lt;a href=&#34;https://doi.org/10.7203/laocoonte.i12.31125&#34;&gt;https://doi.org/10.7203/laocoonte.i12.31125&lt;/a&gt;*. &lt;em&gt;The present version is made available on this blog in order to reach a broader international readership.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;abstract&#34;&gt;Abstract&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This article proposes a dialogue between the video game &lt;em&gt;Disco Elysium&lt;/em&gt; and the heterogeneous philosophy of the French thinker Georges Bataille. Far from adhering to a unified or predefined identity, the protagonist, Harry Du Bois, is configured as a figure in constant transformation, whose identity emerges from an unstable interplay between chance and decision. Through dice rolls—a key mechanic in role-playing video games—&lt;em&gt;Disco Elysium&lt;/em&gt; destabilizes the classical boundaries of the self, giving rise to a fragmented subject affected by contradictory voices and impulses. The article traces an intersection between philosophy and game studies, arguing that &lt;em&gt;Disco Elysium&lt;/em&gt; articulates contemporary configurations of subjectivity in terms of openness and contingency.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>a propósito de... fifa2020</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fifa2020/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fifa2020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Escribir sobre el fifa es tedioso, desesperante incluso. Uno enseguida se ve atrapado por el mantra anual: mismo juego, mismo casino, mismo éxito de ventas. Sin embargo, para mi sorpresa, anoche me mantuve impasible frente a esa fuerza gravitacional. Dicen que el fifa nunca cambia, pero esta vez fui incapaz de reconocer el título que de pequeño tantos goles ficticios me hizo gritar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Noche tórrida de agosto. E. dice de resguardarnos en mi casa, fuera no se puede ni beber. El resto de amigos están desperdigados por la geografía española. Oportunidad perfecta para revivir los viernes de primaria. Pero no solo la ropa y el timbre de voz han cambiado: en la estantería faltan muchos de aquellos videojuegos y, entre las ausencias, la primera que me hace sangre es el fifa. Bajo a comprar una copia. Busco el más antiguo, el más fiel a esos recuerdos. Por supuesto, incluso aquellos se han convertido en mercancía y las copias del año 2015 o 2016 son más caras que títulos que salieron el año pasado. El fifa2020 asoma detrás de dos carátulas pero lo primero que llama la atención, antes que el rosa fuxia, es el precio: 1&#39;50€. Pago con dos monedas y las suelto sobre el mostrador con una pena extraña.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>a propósito de... blasphemous</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/a-proposito-de-mi-primer-juego/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 17:49:33 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/a-proposito-de-mi-primer-juego/</guid>
      <description>&lt;p&gt;«Intenté fotografiar el alma misteriosa, verdadera y mágica de la España popular, con su pasión, el amor, el humor, la ternura, la rabia, el dolor, con su verdad», afirma la propia Cristina García, refiriéndose a su obra &lt;em&gt;España oculta&lt;/em&gt; (1989). Su trabajo fotográfico tiene una labor casi de archivo, buscando capturar en el encuadre las fiestas populares de una España que se abría y comenzaba a cambiar a velocidades vertiginosas. Las fotografías funcionan como una pequeña cápsula del tiempo enterrada en el jardín hace décadas: los recuerdos siguen intactos, con la misma crudeza y la misma ternura.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
